讀Law/做律師嘅ching請入，小弟有事想請教

小弟係2021DSEer
未來想讀Law
但對於LLB呢科/律師呢行未來有d疑惑
所以想求助下大家

學位會唔會導致讀完LLB考完PCLL出嚟做嘢薪酬待遇差別好大

讀Law HKU同CU邊一邊師資會更好?

同埋讀HKU嘅LLB Double degree 做嘢會唔會比得一個學位嘅人有多啲benefit?

未來幾年Law呢個行業嘅前景係香港會唔會變得好差?

香港讀完之後之後去其他國家有無一定嘅發展機會?

希望大家可以指教下我

推

首先你Predict咩Grade
鐘唔鍾意瘋狂睇英文長文甚至其他語言嘅文
點解想讀Law
然後先有討論價值

未來幾年Law呢個行業嘅前景係香港會唔會變得好差?

會

香港讀完之後之後去其他國家有無一定嘅發展機會?

無

利申：已quit

講緊GPA 同 Hon?
我估入到去斷估唔會係為左hea嘅
我已經預咗人哋享受緊U Life 嘅時候
自己可能喺圖書館刨緊書

想讀Law個原因某程度上都幾好笑
其一係因為覺得法律係一樣好神聖嘅嘢
想藉助法律去so call 伸張正義
不過我都知律師未必真係 完全符合到呢個aim嘅

其二係 自己本身中學都有打開debate
之後發覺原來讀Law 除咗基本語言能力之外
都著重邏輯思維 etc.
所以對呢科好有興趣

其三就係因為現實 法律呢一類嘅專科薪酬待遇點都好過其他水泡科嘅

睇文章如果係有意義嘅文章
唔係好似chem bio 噉樣死氣沉沉嘅話
其實對我嚟講唔係咩問題

兩樣都係 入PCLL大概預First Hon左右啦
不過重點其實係DSE

點解其實又無咩所謂嘅
只係你要預咗做到律師都唔一定有得打Crim
可以畀你盤人雄辯滔滔伸張正義
有可能只係幫人搞上市

神唔神聖你自己心裡面都有懷疑啦
有興趣嘅話可以睇下Jurisprudence先
唔同學說會有唔同睇法嘅
除非你認真認同君權神授 英皇係一切正義之源啦

現實啲 如果無PCLL嘅話你預同乞食科差唔得好遠
Paralegal人工唔會高得去邊
咁當然可以轉向考政府嘅 睇你點睇
就算做到律師亦唔一定高人工 好講際遇

文嘅話 真係有興趣可以搵下法庭判詞睇下先
現代判詞中五升中六應該大致睇得明
睇唔明睇唔落手嘅話 自己考慮下

CU llb

CU HKU 同 City 其實會唔會差好遠
定其實都係睇Gpa
師兄指教下

唉 師兄加油 祝前途似錦啦

好 多謝ching嘅建議
條片我睇咗少少
其實對我個人嚟講
法律係人類對於道德規範嘅條文化
佢嘅存在本身已經係神聖嘅

其實無論乜工都好
唔係話一定係高人工 所有職業都睇際遇
所以我會俾定心理準備自己先嘅
呢個對我嚟講唔能夠算係一個阻礙
其次 我都預咗可能只能夠做到solicitor
有心理準備嘅都

入PCLL一定唔駛First Hon
HKU 近呢幾年Second Up已經穩入FT PCLL
差少少都重有啲PT PCLL位兜底

又唔使咁chur叫佢睇判詞嘅
讀到先慢慢習慣啦
真係有興趣嘅可以睇一睇同人權有關嘅判詞
通常道理淺白啲易入口

即使係民事訴訟都唔好覺得法律有幾神聖
莫講話刑事法喇
即使受憲法約束
法律都係人定㗎啫
法官都可以改法律
但有時啲理據都可以好麻麻
律師卻只可以跟住法律個規則玩
即使個規則有幾差都幾唔公平都好

做律師無話乜嘢伸張正義㗎
無論你為邊一個打官司
都要為嗰一方砌好論據
對錯與否係法庭判同律師無關
你嘅責任係幫客戶以最強嘅法律論據幫佢據理力爭
然後由法庭定奪

大學嘅reputation好重要
GPA亦都重要
Top City Firms 只會請最top大學嘅叻人
入得呢啲firmGPA高只係pre-requisite

CityU 嘅學生即使考得好都難入top firms

咁CU同HKU差別 有冇HKU同City嘅差別咁大?
因為其實我個人細細個已經好想入cu

個人唔太覺CU同HKU有好大分別
但你要留意返CU PCLL位少過HKU PCLL
聽聞CU PCLL競爭幾大
Second Up 嘅Mid 至Up先可能穩入
不過亦聽人講咁係因為CU啲grade派得靚啲所以對比起HKU就拉高咗入PCLL嘅GPA要求
爸打呢方面要問多啲人再諗諗

同你講過笑話

香港法律

聽教過both cu hku嘅professor講 其實兩者最大分別係名氣 學生質素差唔多 師資我唔清楚 唔少hku grad嘅老細鍾意請返hku grad嘅自己人做trainee 不過要搵training contract始終都係你自己嘅人脈最重要 (聽講city llb搵工係輸蝕啲 唔清楚)

無pcll可以做其他工作 好多人入銀行同政府 值唔值得搏下睇你 不過pcll呢年入唔到 你下年可以再報 無full time可以報易入啲嘅part time 好多人都係咁 睇你有幾想入行

唔覺得double degree會喺工作上更有著數 不過我估有business background入大公司做in house有可能會著數啲掛 不過到你夠班入in house嘅時候人地都係睇工作經驗多過你個學位

我唔知你講死氣沉沉嘅reading嘅定義係點 不過你預左law readings無可能全部都好interesting 尤其係英國case law嘅judgement可以好長好難睇 我覺得將大學嘅任何一個學科嘅內容做比較係唔公允 因為佢地背後嘅邏輯根本就唔一樣 比較兩者難度同趣味係無意思 我只可以講讀law冇honeymoon

伸張正義就睇你做邊範 呢個大環境下司法制度能否保護大眾 以致做律師仲有無前途呢個價值判斷我諗要睇你自己點睇 我自己就覺得盛世同亂世都需要法律人 只係在於係咩法律 始終法律唔係只有一個面貌一種邏輯 但唔同嘅法律同你嘅價值觀有無相違背係在於你 無人會有答案

拎住hk qualification去外國入行機會非常渺茫

讀後感係:
讀law好辛苦 沒日沒夜 好大壓力 成個law school入面嘅人都好competitive 你頂得順先好讀

Difficult to find real friends in a law school

中大法律世界第一尤其是個admin仲有greater china乜柒同chinese law courses

好 謝謝您

我知 未來成個judicial system可能會有翻天覆地嘅改變 甚至係崩壞
但正如樓下位巴打所講
治世亂世都需要law
我諗係香港法律 最危急存亡之秋嘅時候
正正需要更多有抱負嘅人投身入去吧

好
其實我本身家境好一般
上一輩留唔到啲咩人脈比我
如果港大中大差別不大
我諗我都會想入CU多啲嘅

讀LLB有條後路嘅話
讀嘅時候點都能夠一往無前d嘅

double degree個個位
純粹係我個人本身對政治 好有興趣
係講緊喺上年之前已經會留意political related嘅野
所以先會concern 會唔會可以喺大學讀埋政治呢 又可以對將來有幫助
如果影響不大嘅話
我諗我應該都係minor揀返相關科目或者自己平時多瞭解下就算

死氣沉沉係講緊
同我同年齡嘅人都覺得大學中庸 韓非子呢d書好垃圾 但我可以睇到好津津有味
衹要唔係一啲為睇而睇嘅嘢
對我嚟講問題都不大
而且我都有心理準備呢一科唔係每一個位都一定有趣

之後對於法律嘅睇法
我諗可以留返畀我自己考到再慢慢思考都唔遲

如果真係難移民嘅
咪考個藍領牌去外國做藍領囉
人在屋簷下 不得不低頭

btw 我之前上網睇都預左讀law會辛苦
亦都可能識唔到真心朋友
呢d等我去到到時親身經歷過就知

謝謝您ching

學位會唔會導致讀完LLB考完PCLL出嚟做嘢薪酬待遇差別好大

HKU LLB最top嗰班會容易啲入龍頭美國/英國firm
CU入大firm嗰班通常都係JD班大陸人
但係成績平平嘅話應該差唔多

讀Law HKU同CU邊一邊師資會更好?
HKU syllabus會闊啲 grading又比較harsh
論workload CU應該舒服啲

同埋讀HKU嘅LLB Double degree 做嘢會唔會比得一個學位嘅人有多啲benefit?
見工唔會理 但係second degree generally會拉高你嘅gpa 變相會易搵工啲 同埋將law course分攤五年嚟讀會讀得輕鬆啲

未來幾年Law呢個行業嘅前景係香港會唔會變得好差?
全世界都經濟唔好 唔會好得去邊

香港讀完之後之後去其他國家有無一定嘅發展機會?
比較難 去英美執業要再考當地考試 同埋考咗未必有人請

總結：讀law發唔到圍餓你唔死
讀完PC捱多兩年trainee
有牌喺手平均都有四五萬
入到大firm八至十萬都有機會
不過工時長壓力大

有抱負嘅話有無考慮過做John Adams Thomas Jefferson之類？

掉返轉 會唔會考慮出外國讀？
（其實都係英國 Scotland嘅話一半半 日本台灣都係Civil Law）

lmao
如果香港政治環境好d
我會想去從政

屋企真係太太太太太太太窮
本身已經供緊層樓
又係單親家庭
真係冇多餘錢去到外國

有嘅話晨早去咗啦

我無quit，後悔到不得了。year 2 後悔到依家，就嚟夠錢移民轉行。如果你想過啲12個鐘只係得手指同眼珠郁，weekend都要開工，OT無補水，同自由世界只有一窗之隔，你繼續入行，我覺得同坐監分別不大。

其實 辛苦啲嘅工好似全部都係噉
如果係噉我寧願喺咁多行業入邊揀一份自己最有興趣嘅工

窮就更加唔好入行，個個富家子弟嚟屈你機，老豆老母係邊個邊個，老細細細個睇住佢哋大，你就記得你叫咩名都偷笑

如果你對公義仲有一絲幻想，唔好入行。你只係一隻文妓，人哋叫你寫乜就寫乜。

其實係
所以先要問你點解想讀
喺香港 只有後悔中伏嘅工 同無怨無悔咁中伏嘅工

簡單易明 多謝嗮ching
係咪即係話CU本地人 比較難入 ifirm?
同埋你覺得未來律師呢個行業會唔會都變紅底?

係，見樓主講過話想從政，我本身都係想咁，不過最尾就幫啲藍絲支那人cap香港人水。從政？睇新聞嘅時間都無。

問題係你預啲同事或者上司好多支那人

ching 好消極啊 希望你可以儘早做到你想做嘅嘢啦
不過對我嚟講都係嗰句 除咗MBBS之外
好似全部專科都可以用呢個邏輯套入去

人在世上 身不由己
做律師係文妓
唔做律師 又何妨唔係另一種形式嘅文妓

起碼做律師
可以等我同公義有更加近嘅距離

最緊要勿忘初衷，呢一行啲老細好多都奶共

呢個應該就係我無怨無悔咁中休嘅工

MBBS一樣都會去到十幾萬一個月同月球人星球人個分野
而且HA係好辛苦 留喺HA真係貢獻社會咋

真心無公義可言，除非你屋企有錢你就可以貼錢幫人打官司。

ching覺得自己有無失其本心?

近年識得真係去咗「從政」嘅LLB人
都係直接去咗做區佬／其他更加有趣嘅嘢
好少見真係做咗「律師」先

我聽過個tutor講過
律師 某程度上係踩喺人民嘅頭頂上面賺錢
有一定心理準備嘅

我就無嘅，家境還好都幾離地吓，當呃飯食，差唔多夠錢移民走。唔係話無努力過，自問盡晒力問心無愧，不過香港真係隨時你想走都無得走，我唔想生活喺東柏林、北韓。

本土律師從政近年來我淨係知律師黨嗰班人

各有各理想
相濡以沫 不如相忘於江湖
要加油
話說大學讀law有咩elective探

其實都唔介意貼錢，問題係啲官越嚟越有立場，打官司都係無用，已經未投票就知邊個做特首，遲早未打官就知輸硬，真係神仙都難救，仲要自身難保

亂世 正常
衹能夠話每代人有每代人嘅職責
不過普通刑事法應該都仲有生存空間掛

我mini-p師父聽到我講想做crim，笑柒我天真，香港真係有撚咁多人犯法咩？何況做crim收得個客幾多？做civ lit/corp fin就叫好啲囉，不過就做到隻狗咁唔使訓

其他人唔講啦 有興趣自己研究下
最起碼中大Email唔會唔識掛
某程度上

前幾日先畀人捉左
荒唐

CU JD收得人多
就算LLB都好鍾意收non jupas
non ju嗰班好多屋企有錢本身有connection
反而HKU好多都係靠自己入ifirm
可能我係HKU學生有d biased
但係至少我覺得meet到HKU個分就入HKU啦

律師樓大部份已經染紅
尤其做corporate 九成都係大陸client

不過尋求公義定搵錢有時都係睇個人選擇
至少依家係有兩三間firm係會幫手足嘅
人工唔高 有時仲要24小時on call漏夜去狗屋
但係我都識朋友喺入面做trainee做得好滿足

好伏
過幾年應該更伏

that is life
有無諗過移民之後繼續做

咪傻啦

無人會笑人出身囉

人脈同錢銀對搵Pupilage同做Barrister有幫助
但對於搵Top Solicitor Firm TC 無乜幫助

爸打俾啲心機讀書
但有定心理準備即使你考得好好唔代表搵到Top Firm TC
太多叻人可以揀喇
你要有啲特別嘅experience或者personal attributes先可能令你被Top Firm 錄取
好講彩數

睇情況，不過香港嗰套skillset外國應該無乜用

唉 我再諗諗佢 謝謝您
不過CU 對於我嚟講會輕鬆啲咁解
CU UQ 34 同 HKU UQ39 始終都係有差距

與其話律師樓染紅
倒不如話留喺香港就要面對香港染紅緊呢個事實

希望 到時候如果我真係讀到 可以出嚟執葉
仲可以保持自己嘅本心啦

出生係香港最伏
人哋扭蛋扭張SSR
香港人扭蛋扭嗰張R出嚟

想移民嗰陣
就發現自己揀咗科最走唔郁既工
諗過不如學埋剪頭髮

唔係笑你，不過你睇住人哋條路易過自己咁多，自己都唔好受。

讀完做咗陣，行都轉埋了

?? 有咩難言之隱

好似移民去英國考個試就有執業資格
唔知其他國家係點

咁我唔只一個專業資格，都有其他field嘅出路

我冇呀

做無耐你就知自己想要乜，一路做一路舖條路轉向自己目標。唔啱自己，所謂神科同水泡科無分別

其實我好鍾意law先讀law架
不過係去都移民就難d
如果唔洗走我可以做呢行做一世

唉其實睇住香港司法制度日漸沉淪，真係唔忍心再睇落去。望住小人得志、惡人當道、黑白顛倒，再留喺度都只係好似烏蠅咁靠食呢條腐屍為生。

如果讀法律係為咗做律政超人/法治救世主，咁我衷心咁懇請樓主唔好讀law，因為你呢個幻想會完全破滅。

如果讀法律係為咗搵份好工，有個穩定嘅收入，咁我都衷心咁懇請樓主唔好讀law，除非你好有信心有first hon and/or connection 超強，否則律師（both solicitor and barrister）其實都係廉價勞工。工時長，壓力大，競爭更大。

讀law chur之餘，PCLL競爭超激烈，你唔單止要同自己同學爭，重要同唔同院校（包括外國）嘅LLB/JD爭。仲要LLB你讀咁耐，是但一科爛grade就可能追極都追唔返入PCLL。就算好彩僥倖入到PCLL，都唔會有top tier firms請你。所有法律學生都要承受住一個「一失足成千古恨」嘅壓力。

坦白講，讀完其他科之後真係仲咁想讀法律，到時再讀JD都未遲。

利申：LLB，香港讀，仲讀緊，已爛gpa，PCLL凍過水

冇記錯之前睇過gpa 要3.4 先入到pcll
ching你好頽bor
噉你未來有乜打算
我唔讀llb
唯一有興趣又有能力去讀嘅就係讀中醫
但都是不了

中大法律世界第一

順帶一提，中大BBA-JD係大伏，樓主千祈唔好揀。

每間大學計分方法/gpa cutoff都唔同，想知就閣下自己問下唔同院校嘅ching。

好 謝謝您 你都要加油

真，law係其中一行最講人脈同家底，唔係話無家底唔會成功，不過條路難行好多

師資 HKU好啲
學生質素 HKU好啲
GPA HKU緊d
錢/scholarship CU可能多啲

讀pcll睇成績 做corhort入面中遊以上就穩入 你預2:1
2:2入到都係做柒firm

搵工睇GPA先
所以CU早年GPA勁手鬆幫學生入大firm
搞到HKU都有grade inflation

Double degree抵讀咖 如果屋企唔等你盡快投身社會
假設你另外果科都讀得唔差
glaw art law你對住班讀soci/art友 屈人機唔難
Blaw你數口精都屈人機 但bba始終人比較chur 數口唔精分分鐘比大陸人屈番轉頭
但一般係可以幫手拉番高GPA 因為law subjects太大競爭易爛grade
Double degree亦都多一年比你做internship去充實CV

做bar搵pupilage係識人會好啲
但你真係夠top你窮都入到DVC或其他reputation ok既chambers
叻人大多專做civil，criminal對爛仔客唔係人人想做

做soli搵training contract睇成績同個人能力
當然有relationship hire但大把人冇家底都入到ifirm

行業前景不明朗
做bar就不嬲講緊係夕陽行業
做ifirm就serve institutional客多 唔會咁快收皮
同堆做某些practice係可以易啲轉去外國做
你見鬼佬唔識香港local law都黎香港做啦 你識英文去外國做為何不可 都是common law

ching考慮下去英國讀啦

$$$$$$ $$$$$$
poverty limited my choice

長氣講多一句

問清楚點解自己想讀法律
法律嘅意義何在
如果你存在喺法律界嘅意義又何在

過到自己個關嘅，揀LLB又何妨
我唔得唔代表你唔得

LLB/PCLL只係一個入場券
每個人嘅際遇先係關鍵

共勉之～

當年諗都冇諗過CU
有HKU讀點解會讀CU

今時今日唔知喇 法律學院頂到幾多年
CU都高薪挖左唔少HKU教授

Medic 撚同你講Medic揾多d同stable d。

你要有心理準備 好難行

如果你係做crop fin個班
預每日14hrs up+星期六日成日要ot(係兩day都要)
其他範疇就我冇咁熟啦

另外你又要諗考唔到pcll點搞
考到你又要諗做邊範
入唔到tier1/2 firm又係死

其實讀到都好多uncertainly
讀完都仲係好多uncertainly
入到行就注定一世人要係咁做做到退休
讀書個時已經冇乜生活可言

同埋見到你話家境一般
要提埋 依科參考書好似都幾係野

同埋有冇諗過將來如果有機會
想做barrister定solicitor多啲

最尾嗰段
你喺英國揾過工就會知幾唔現實，除非你勁叻
英國揾tc競爭仲激烈過香港
就算比你揾到工， d客都唔信得過你， 華人不嬲都鬼佬香d, 點會唔揀鬼佬走去揀個新移民

講明先 唔係法律界行內人
不過日日對住班律師聽佢地講聽返黎

好~共勉之~
希望你都可以快啲搵到自己嘅未來嘅方向

差距真係咁大?

我都知 不過冇興趣嘛

講到尾都係辛苦
唉 無辦法
好似樓上嗰啲d ching講
都係個人嘅因緣際會問題

我自己tend to想做bar多d
不過做唔到 做solicitor 都可以接受

睇做邊範啦
你做開local firm PI想去英國做咪難d囉

做開finance/funds去英國做唔太難
大把asian做啦下話
咁洗唔洗勁叻先入到呢？見人見智
你入唔到咪覺得人地好勁先入到囉
你入到又會覺得身邊同事都不外如事 鳩下又一日

hi 有興趣記低我個名
十幾年之後 請我做intern

身邊同學既質素係對你學習有影響既
你有得讀oxford會否揀lse？

有LSE 都狗沖啦大佬
我再認真思索下先
DSE都未考 唔急

你英文如何？
玩debate是英文掛？

樓主呢個年紀仲要家境普通
應該唔會有外國passport同冇bno
喺英國要攞visa先過到去做
冇記錯年薪>350000 定咁上下
仲要有sponsor既firm
嗰d firm有policy有得揀要請有居留權先
一個要working visa既人入到去可能性幾低呀
你係咪計漏咗嗰d asian有居留權呀
咪比假希望人啦

Chinese Debate
我學校個Eng debating team 係垃圾
英文 得5

而家先讀law, 最快5年後tc, 喺集中營執葉?

5而家係咪即係C？
咁你可以先學好英文 再隨緣睇下有冇得讀Law
英文唔好限制好多野
呢行英文要好撚好
幾叻都好 英文表達唔到出黎就係冇用

好

學位會唔會導致讀完LLB考完PCLL出嚟做嘢薪酬待遇差別好大
入唔到 PC job prospect 同非 law grad 冇分別

讀Law HKU同CU邊一邊師資會更好?
唔清楚，不過夠分嘅話 HKU is a better choice (job prospect 同 reputation wise)

同埋讀HKU嘅LLB Double degree 做嘢會唔會比得一個學位嘅人有多啲benefit?
你讀多個 degree 點到會學多咗野。For example BLaw 你會學到 basic business knowledge 例如 accounting / corporate finance 等

香港讀完之後之後去其他國家有無一定嘅發展機會?
好細。主要都係 i-firm internal transfer / 讀 LLM

老實講 Oxbridge 同 LSE LLB 堆人 quality-wise 基本上冇分別，如果你話 Oxbridge 同啲 second tier 嘅英國大學比咁一定係

考好DSE先諗咩PCLL bar/soli ifirm 法律界前景 啦
見到樓主之前個po 話自己4C+2X 25分
三大非水泡科都冇你份啦

利申應屆PC畢業 等開工

搵緊書la
冇嘢做得閒上嚟問下

So true, 樓主專心考好 DSE 先啦，入到 LLB 再算，不過入唔到其實 second degree 都可以讀 law

ifirm唔知點解好有心機幫大陸人外國人搞work visa，就算只係做兩個星期intern，反而真係好少請本地大學生

好 我會加油 ching都要加油

樓主好多不必要嘅concern
依個階段最重要一定係考好DSE
唔好嘥時間睇咩jurisprudence law書

仲有上面好多false info
咩PCLL 要first hon
ifirm TC要家底人脈

慳返啲時間休息好過聽啲行外人鳩up

Yup, JUPAS 入 LLB 完全係睇成績，冇成績入唔到其實都唔需要思考其他問題

完全同意

其實我另一個po 個計分round down 左自己個score
少計左三粒星
仲要未計bonus point
實際上會再高分少少
所以想喺溫書嘅得閒時間上嚟問下嗻
不過諗返起又係入到嘅話
問翻行內人可能仲好

好 會努力 謝謝您

你有無人脈先? 無就最好入政府做律師或AO。

Ching做左幾年？

細路做咩想讀law呀？

學習方面HKU >> all
CU GPA派grade但學嘅程度都HKU差好遠，從追求學問角度而言

兩學位可學多啲野，無咩特別優勢，最多係chur嘅law courses可分開啲黎讀無咁chur

一年得好少人first hon，話first hon先入到一定尻up

今年hku llb好似得三個

英文唔好又無家底
讀law玩命

利申: 玩緊

依個真心勸你唔好
一係你要惡補英文
真心5唔夠

LLB

BLAW

Btw 啱啱先起完底
乖乖啦 溫好書下年再開post問
出result先好再諗

入得llb真係好top先入到

Global business

有啲逼不及待玩玩了嘅味道祝你成功啦

dse 呢d考skill 多過考英文實力，5就夠啦，入到去慢慢再develop
year 1 睇個d contract 都係慢慢浸

無人脈
以後嘅野以後再講啦

純粹中意Law本身嘅意義
同埋想用法律去幫人

共勉之

努力緊

謝謝您 你都要加油

努力緊
同埋我講個個份我round down左好多
又無計bonus pt
會加油
希望下年會開嘅po係問大家讀Law揀咩elective啦

Agger
yr 2 blaw想quit

Lol 我地可能識

法律點會係神聖
只係工具嚟
係好定壞睇人點用

我好摺喎 你都係angus/thomas嗰屆定下一屆?

但2xx人當中真係叫互相識嘅可能得3-4個

三個真係好少點爭？

FYI First Hon先入到其實係十幾年前LLB嘅人講嘅
依家乃至幾年後咩情況唔知
誤導大家唔好意思

According to our knowledge, the 2019 CGPA cut-off point for HKU PCLL is around 3.4 (for gov-funded) and around 3.1 (for non-gov funded).

個cut-off都唔低
不過又未去到first hon嘅

double degree first hon計cgpa定law gpa?

供緊樓又點太窮法

冇多餘錢 居屋狗

從政？
你都知成個legal system崩壞緊
想加入白鴿黨over my dead body?

如果樓主入到International firm 之後 secondment 去外國，relocate 去英國不是夢
大前題係樓主入左City firm 嘅hk office 先

但係咁多ifirm 律師去香港做係因為自己袋多啲
你去英國做，英國 City firm 人工底過香港，但係要交40％ salary tax，未計NHS 同其它tax

識人嘅話，只要入到PCLL 就咩都得

識人好過識字

你咁講
有connection行行都著數啲㗎
根本唔係律師獨有

係架，香港都好世襲

香港講公義少年你太年輕了 收返埋你啲幻想喇

無公義 同應該繼續追求公義與否係唔關事

但呢行更需要

脫貧嘅話
律師較其他行業遜色
無connection人工唔高
有FD pcll考完send 百份求職信得一封請
做餐死仲要ot搬去公司附近租住

你遇咗無咩私人空間
有咁嘅精力好多人轉醫生

LAW：有實力入IFIRM，再識投資，就會做到中上產。但唔好想發達。
今時今日，發達啲話只有科技公司：創業。又或者起科技巨企 / IBANK做到高層。

有心上有一翻作為就請離開香港。香港唔會比到好多機會你去CREATE D咩。

聽啲 fd 講, CU 啲 grade 點只靚啲咁簡單
頭幾年睇 CU 學生嘅CV 時, 直頭睇到啲 law firm HR 懷疑人生

係人都知pcll之後個個想入大行3萬4萬起跳啦
就係未必個個得無得揀先要入細行

唔好講投資太遠啦
前途同一般打工仔無分別

讀law 要承受呢個風險

Ifirm好多oxbridge G5同你爭
我記得hku grad好似最多人入葉謝鄧

咪on9
Law嚟講hku>>>>all

DSE幾多分

小弟係2021DSEer
未來想讀Law
但對於LLB呢科/律師呢行未來有d疑惑
所以想求助下大家

學位會唔會導致讀完LLB考完PCLL出嚟做嘢薪酬待遇差別好大
Minimun 15k, 目前見過最高 trainee offer到 55k (兩個都係讀完PCLL既第一份工), PS 唔好expect 15k 同55k workload同工作性質係一樣, 食得咸魚抵得渴

讀Law HKU同CU邊一邊師資會更好?
唔識答

同埋讀HKU嘅LLB Double degree 做嘢會唔會比得一個學位嘅人有多啲benefit?
會, 因為法律唔可以單一科咁睇, 出黎撈最緊要識做人同夠醒目
做人讀書學唔到, 識多D野個人會醒目D(好似係)
但如果讀兩科顧唔掂爛GRADE就兩頭唔到岸, 不如一開始淨係讀law算, 之後邊做邊學

未來幾年Law呢個行業嘅前景係香港會唔會變得好差?
會

香港讀完之後之後去其他國家有無一定嘅發展機會?
睇個人做化, 同人唔同命

10 個friend 讀law
8 個都後悔
有啲夠GPA FT PCLL嘅都選擇唔讀

利申定唔是Law 人，但身邊好多Law friend

你條撚樣係度尻up水鳩人誤導人

唔撚識就咪撚鳩up啦

十幾年前都唔洗first hon啊

咪撚尻up水尻人

葉謝鄧兩年先請一次人，每次請幾個

點撚樣請晒kong u 人

保守26.5
發揮最好就34.5
(計埋bonus

已有心理準備

聽聞啫
至少我係讀緊
你又邊位呀

讀緊都放fake news

講下葉謝鄧每年請幾多人囉，我就見佢話請4-6個

一年hku grad都三百人，真係最撚多係入晒葉謝鄧

咁如果你普通人家 又冇爆4
最大機會出路係葉謝鄧 or equivalent
至於實際number我唔知 只係由同學間口耳相傳
你又邊到有source呢

你咪自己搵返以前啲recruitment notice

仲有hku每年都未必出到一個爆四，收皮啦撚屌水鳩人

on9 我就係揾唔到近年
咁畀我訂正 除非有爆4/dean list/ moot贏過/ connection
否則好難入ifirm
而一年好多人入local閪firm/ 入唔到pcll
加上oxbridge入嚟爭食 政治同法律界前境麻麻
所以我唔建議DSE bb入
得未? 而家你就真係水人入啦

我就無水人讀law嘅，我係狙擊你條柒頭係度放fake news啫

做乜9
好榮幸有人咁留意我
你覺得fake news就fake news la
我重申
除非有爆4/dean list/ moot贏過/ connection
否則好難入ifirm
而一年好多人入local閪firm/ 入唔到pcll
加上oxbridge入嚟爭食 政治同法律界前境麻麻
所以我唔建議DSE bb入

補充吓
International firm training contracts 每年大約有10-15% llb grad 有 （City 除外）
靠關係直接攞tc非常少聽聞，但係不時會有intern 係靠關係入。無可否認，呢啲intern 日係自行報tc 會有優勢
如果屋企冇背景，就真係要勤力讀書，諗辦法識多啲practitioners 同入moot team.

入到pcll 但係冇International firm tc 的，都有出路. 做local firm 一定餓你唔死。local firm 同International firm 一樣，有nice 有rude. 睇你跟邊個partner 跟咩客最實際

希望樓主同其他準大學生諗清楚，讀law 一定要勤力，要明白其他科可以多啲free time 而law degree 要瘋狂摺lib. 切記爛grade 時唔好放棄

望返啲舊同學，通常有決心嘅都會入到佢地想入嘅firm / 公司 / practice
各位加油

有人住公屋讀完出黎做ifirm
有人讀ischool英文好有家底出黎做local firm
兩者都有唔少人 並唔係幾年一遇既特殊例子

當然有人脈入行搵工果一下可能會易啲
但之後既路都係睇實力
入到ifirm既話 升職加人工大部分都係行lockstep

至於拎ifirm tc
當然academics愈好就愈大機會 但唔洗firsthon啦
strong 2:1有interview之後就睇你做造化
再唔係既話local firm train完入ifirm都係經常發生既事

以上假設你undergrad正常 2:1
如果碌入去law school但拎2:2 or below
咁冇計啦 你唔夠人醒或者唔夠人勤力
呢科你揀之前都知係幾咁competitive咖啦

作為你既師兄真係覺得你好on9
話埋比你知HKU每年ug 基本上你gpa有2.8-2.9就有pcll 每年一車車人入ifirm/大local firm

much more than 10-15% for hku,
hku 當280 all law students, 15%得3x個 ifirm 咪玩我啦，剩係blaw 都at least 25個ifirm，glaw at least 20, 未計alaw/llb
and I know other magic circle firm has taken gpa 3.2x graduate who has no background and has broken grades in certain subjects (because I know the guy)

讀緊 cg得3.4幾 嚟緊penul
我知搏top-mid tier ifirm好窄
尤其好掙扎報唔報top tier vac scheme
但又唔想放棄
見到你咁講 更加唔想放棄

十幾年前gpa 2.4-2.5都入到pcll，唔撚知你d fd係邊春個

上面有位巴打比晒資料咪叫持平

屌完佢放fake news就係度戴頭盔縮縮縮

下次可能講pass唔到就入唔到pcll依啲戇尻嘢

what kind of top-tier u mean? US firms?
3.4x no need apply US firms indeed, except maybe Baker

做完vac sch 唔收TC都有得寫cv 狗衝啦

現實d講句呢個分好似有d mun(?)
city raw 4c2x都at least 28喎

我至今校內成績就34左右嘅
不過我唔想估算自己成績太高
所以26.5個分所有科目 round down左

應該坐city 穩Cu 望hku
入黎law吧 我已經水過個人入Cu 佢讀得幾好

咩學校唔重要
最重要父母係咪律師/ 有冇connection

其實你唔知就唔好亂講啦，本地讀law嘅人有幾多個阿爸阿媽真係做律師？成日講connection，有幾多個真係靠connection 啊？其實搵intern tc 睇GPA最緊要。希望樓主加油，網上嘅資訊都要小心分析，太多乜都唔知嘅人喺度廢噏

依家成日這律師搵唔到食 憎多粥少
Bar我就理解 但Soli情況係咪都一樣？
求指點

Top-tier即係magic circle同US嗰啲
(當然我都知skadden嗰類就直接byebye啦)

主力就aim mid-tier 例如樓上個list嗰堆
仲有龍頭local同埋可能red circle

不過真係好驚個市咁差落去
分分鐘出年冇TC 要pc嗰年去爭

(對唔住樓主騎劫咗你個po)
想請教下 應唔應該報winter
因為仲有幾間未dead
但又驚冇winter就會自動冇埋summer

傻閪先讀law
讀social work仲好

3.4 唔窄，keep 住就得
搵啲social / recreational / exchange /mooting / fintech / business 野令自己all round 啲就ok